南韓法院裁定殺狗吃狗肉違法 狗肉販：不可接受

南韓人有吃狗肉的習慣，當地年輕一代慢慢視吃狗肉為禁忌。南韓法院4月裁定，為吃狗肉而屠宰狗狗是非法行為，獲動物權益組織視為重大裁決，對此表示歡迎，希望可以為全面禁止狗肉而舖路。

案件早於4月已有定案，但案情近日才公開。動物權益組織「Care」去年投訴富川市一間狗巿場經營者，指他「沒有適當理由而殺害動物」，同時違反建築和衞生規定。這位經營者其後被檢控，法庭4月裁定他為獲取狗肉而殺害狗隻的理由不合理，判他罰款300萬韓圜（2.1萬港），狗肉販後來放棄上訴。

「Care」律師對裁決表示歡迎，並說：「這案件非常有意義，是法院首次裁定為了狗肉而殺狗是犯法行為。」組織認為今次的判決可為全面禁止狗肉而舖路，並計劃起訴更多狗肉販。有執政黨議員提交法案，希望禁止狗肉交易買賣。

南韓一直有吃狗肉習慣，據指每年有約100萬隻狗被殺，近年年輕人已不吃狗肉，狗肉店因而式微。不過當局未有全面禁止，而吃狗肉仍然屬於法律上的灰色地帶，例如在平昌奧運等國際賽事舉行前夕，當局會加強衞生法則或保護動物法，打擊狗巿場和狗肉餐廳。

南韓現有1.7萬個狗肉農場，法院的裁定引起狗販憤怒，誓言要將狗肉合法化。由於政府不向狗肉販發屠場牌殺，肉販多數在自己的物業內屠狗。有狗肉農場協會的代表表示：「裁決令人憤怒，我們不接受法院將殺狗取肉與隨意殺狗視為同一件事。」

協會要求當局將狗肉合法化，以及向狗肉屠場發牌照，「否則我們將對抗到底」，他強調「肉狗和寵物狗一定要加以區別」，又指兩者的品種和飼養方法都不同，反問：「牛、豬、雞、鴨全都都養來吃，為什麼狗不可以？」

食狗無問題

一個國家走向文明既像徵

泡菜老衲

越南都食喇